警要「光復紅土」答20問題

警要「光復紅土」答20問題

李軒朗（左）稱警方於會面中詢問遊行細節，但沒明確表示會否發不反對通知書。謝榮耀攝

【本報訊】全港各區均陸續有人發起遊行，但本月27日紅磡及土瓜灣的「光復紅土 還我淨土」遊行，警方罕有地向申請人發信，要求書面答覆20條問題，並只給予不足48小時回答。答覆限期於昨午12時屆滿，申請人拒絕逐一回覆問題，質疑警方藉提出大量問題增加申請遊行的行政成本，認為貿然回覆或開壞先例，會先徵求法律意見再作答覆。

相關新聞：台未通過《難民法》須定期延長簽證

倘不獲批 以其他形式表達

遊行申請人、團體九龍角落主席李軒朗，昨午與警方會面，指其間警方詢問有關遊行安排細節，大多重複信件中問題，包括遊行人數、糾察數量、備選遊行路線及集會地點等，並查詢有關其所屬團體「九龍角落」的資料等。

李稱警方暫未明確表示是否將發出不反對通知書，亦未表示會否反對遊行，自己暫時傾向相信警方會按法例要求，批出不反對通知；但他指若最後警方未有如期發不反對通知書，會按照《公安條例》規定，如期舉行遊行；若警方表明反對，則會以「其他適當形式」表達訴求，強調會和平、理性，並會確保集會人士人身安全。

近月多次遊行後發生衝突，有建制派議員提出警方應停止發出不反對通知書。李軒朗對有關議員的言論表示遺憾，指《基本法》賦予香港市民遊行集會權利，如警方施加不合理限制，甚或停發不反對通知書，變相剝奪港人自由，做法形同戒嚴。

7.27「光復紅土 還我淨土」遊行於紅磡及土瓜灣區舉行，抗議區內有大量內地廉價旅行團，對居民造成滋擾。遊行暫預計由九龍城碼頭起步，經馬頭圍道、土瓜灣道及馬頭角道等，前往亞皆老街球場集會，主辦方不設任何後續行動。

■記者何家朗

上一則
上一則
港島多處拆欄迎7.21遊行

下一則
下一則
新地「通警門」短訊曝光

台未通過《難民法》須定期延長簽證
前線警爆粗斥高層垃圾
低級白恤衫籲罷工：自己救自己
北京對策 下月北戴河會議定奪
西環集中營：林鄭要示威者警察攬炒
歐洲倡停售港鎮壓裝備
國際視作極權 泛民促港府反省
連登仔籲勿氣餒：我哋可走出黑暗
青年涉襲警被捕 罪名惹質疑
中西區議會否決譴責林鄭
提案惹爭議 張超雄撤回
楊岳橋域外法權草案遭否決
台倡共建機制司法互助
腦友坊：除名因政治中立
藍絲到學校狙擊通識教師
警隊收親中政團千萬捐款
建制派號召明日添馬集會
張翔譴責暴力 拒斥警暴
學生指警釀流血事件 校長語塞
港島多處拆欄迎7.21遊行
蘋論：慎防港共分化 張超雄從善如流
新地「通警門」短訊曝光
沙田區會主席禁討論衝突
連儂牆遭縱火 八日內第四宗
專業議政促林鄭放下身段
涉踢撕紙男 店東保釋
7.1衝擊立法會60港青年 赴台求庇護

唔理照出